不如大家講下自己祖籍係邊，祖輩點解走黎香港

香港人係咪大部份都係祖籍廣東？

我有啲朋友祖籍黑龍江、山東、福建
佢地係佢父/祖父個輩走落黎香港
但係到佢地呢代已經唔識講佢地啲鄉下話

利申 祖籍廣東 祖輩係打仗個陣走難落黎

大家不如一齊分享下自己祖輩既背景

深圳

得我老豆游水落左黎

結果: 上面班友個個收租唔撚洗做,我老豆最撚窮

咁我寧願你係香港人喇, 至少你都係well educated

廣東省 講客家話
太婆果代落黎香港

二戰打仗逃難落黎

你啲親戚講咩話？

返個鄉下同親戚好難溝通
佢聽得明我講野
但係我又聽到一頭霧水咁

仲識唔識聽客家話？

爺爺嫲嫲印尼華僑

當年排華攞錢走佬去香港
再生落一家大細

鄉下係邊？

咁你爺爺既祖輩又係點解走左去印尼既？

廣東寶安

即係...香港人

識 因為太婆仲健在 佢講客家話

都係既
啲大陸人寧願黎香港讀書都唔想自己仔女喺中國受教育

冇鄉下
阿爺之前個幾代四海為家 連老一輩都唔知邊到係鄉下

巴打係原居民？
有丁權？

廣州 爺爺 194x年嚟香港
老豆198x年落嚟 當年佢十幾歲

唔太清楚點解爺爺同老豆都會落嚟香港

十幾年前嗰單case打到人大釋法，之後啲中國人只要父輩有香港身份證就可能做香港人
搞到老豆啲兄弟姊妹都落曬嚟

前前後後全家人得我喺係香港出世

真？
依家都係？

你深圳邊度
我老豆又係游水落黎
結果同你老豆一樣

巴打 咁如果比你揀 你想係香港人定係大陸人先

南海，唔知幾時走既，太爺已經住係香港

南海唔知邊度
曾祖輩死清, 俾人搶舖搶地,
所以逃走嚟香港,
唔可以問阿嫲舊屋啲野,
佢會失晒控咁喊...

仲有冇返過去？
有冇同個邊啲親戚聯絡？

藉貫應該叫寶安

浙江寧波？
同周星馳同鄉？

做咩事

廣東唔知邊度
太爺係富農
收到風會批鬥就帶埋阿爺走佬黎香港

咁你太爺醒目呀
如果冇走落黎 可能已經玩撚完

唔清楚, 只知阿嫲超憎共產黨,
自此都冇返過/聯絡過鄉下任何人,
前排有電視拍藝人返去探親,
佢連電視都唔肯開...

咁你呀爺呢
咩反應
係咪都超憎中共

我都識講客家話
外公落嚟先

母語程度

南海定海南啊

南海。。。

太嫲個細佬係菲律賓做生意，個陣香港可以比菲律賓個邊d人申請家屬落黎，於是我太嫲就帶左我爺爺同我老豆由福建黎香港

係呀 由細到大都講
宜家返屋企就會講

佢好早就走咗, 冇機會問~
族譜又冇帶嚟, 等遲啲阿嫲走,
聯絡嚟都冇用囉~

細個係廣州佛山住過
之後係梅州住過
再之後先係香港住

菲律賓人都得？
唔怪得香港咁撚多菲律賓人

咁你諗野個陣係用廣東話定客家話？

小學雞

呀爺果邊就潮州 佢話同成班人一齊走私軍火比人捉到
之後比左d錢個官 個官就放左佢走 一齊捉到果d就打靶死哂 佢就同我呀麻游左落香港
呀婆果邊就長洲人 唔太清楚

咁我又唔清楚，幾十年前既事啦，而家邊有呢支歌仔唱

南海, 係佛山嗰邊 唔係藍色嗰個

你呀爺猛料喎

9成文革鬥地主

聽講文革完左之後歸還返啲產業比人
係咪真

姐係原居民？

阿爺阿嫲喺清遠人
阿嫲細個果陣，佢老竇（喺咪叫太公？）喺做老師，但後來因為太公食鴉片食窮屋企，賣咗阿嫲黎香港幫人做妹仔。而阿爺好早就起清遠黎咗香港打工
利申：聽自己阿爸講
但由細到大我都無翻過清遠，都喺翻阿媽果邊（廣州番禺）

好似係廣東話
有時做assignment用英文

全部廣東話

你呀嫲都幾慘
咁你呀嫲係咪好憎佢老豆

曾祖輩都玩死晒, 又冇搵我哋,
可能佢哋分晒囉~

廣州
呀爺留學香港, 50年代帶埋呀嬤番上去幫新中國出一分力. 到文革反而驚批鬥要走佬番落黎香港由零開始

太爺係上海人 後生果陣行船 之後拎架船同李生換左黃埔一個單位

邊個？
唔屌鳩佢地？

咁大中華膠feel

我都係客家咼 但太太太太太公落左黎香港
就變左香港原居民了

上海人正喎
咁你依家上海個邊有冇祖屋？
有就發喎巴打

所以我大伯同姑媽都係讀左膠中學

廣東開平，不過太爺個代已經黎左香港，阿爺同老豆都香港出世，所以上面都冇咩近親

我冇，佢地好似仲有，不過唔知佢地係咪比人呃，去問米條友講普通話

咁有冇返過去？

寶安

不過依家都係有錢仔

廣東寶安

好多寶安

我阿爺係三青團國民黨，唔知走唔切過台灣定點
所以落左黎香港，9幾年果陣都重有好多電話係台灣打黎屋企

阿公個邊就新會，好似屋企有d錢，之後比共產黨逼害落左澳門，跟賭王搵食，個時何生未發達，之後好似有個舅父得罪左何生於是我阿公就冇左幫何生做野過左黎香港，我老母就係香港出世，d舅父同佢地仔女有葡國護照但我老母打落個d就冇

如果你呀爺去左台灣 咁你依家就係台灣人喇
就可能講緊煲東瓜
Btw 巴打想做台灣人定香港人多啲？

跟何生搵食
巴打屋企係咪好有錢下

有既，不過對上個次都十幾年前，記得上面有間冇人住既祖屋同埋上面親戚講個d開平話完全聽唔明

咁又無因為果陣仲有阿嫲個細佬同妹一齊賣落黎，但去咗唔同屋企做妹仔，細佬好似去工廠做童工。但都叫有照應

寶安
無鄉下

陽光 太爺同老豆有返過去 好似有間屋定點 後來就唔知了
我都唔太清楚...

我祖籍係 天上有雷公 地上海陸豐

江

咁我阿公跟佢個時何生應該未發跡既
不過聽我d舅父講如果唔係共產黨，佢地應該係少爺黎唔駛出黎捱世界,本身阿公阿婆屋企都有d錢
依家屋企中上啦,應該冇你想像中咁有錢

同鄉播

祖屋好早比我屋企人拆左起高d用黎收租

潮汕
阿婆同阿公1945年岩岩結完婚 係國共內戰岩岩開打果陣落左黎香港生活

老豆嗰邊: 青遠
老母嗰邊: 新會

你呀爺 老豆係咪講陽江話
你識唔識聽

屌 好撚離地

惠州
太爺係地主食鴉片食到衰一半
跟手被毛穿窿收撚晒d地同屋
去到啊爺個陣已經要食自己
跟手老竇揸大飛落香港
做走私發圍
點知俾人出賣收晒d野
攪到依家係窮撚一個

老豆：陸豐， 落黎係因為想去台灣讀書（好似係）

老母：寶安， 落黎係因為阿公都落左黎

老豆 老母都係開平人 江門果頭既
屋企係紅底 有親戚仲做緊幹部
但我係黃絲黎 希望各位ching唔好排我

福建

好戲劇feel

去台灣讀書 咁不如係香港讀仲好啦

上海

祖籍廣東省 講潮洲話
前個幾代係馬來西亞
我啊爺因為留係個到就要當兵打仗就走返去鄉下
老豆游水黎香港
香港出世

放心 唔會喎
雖然連登都幾多盲反

無共匪應該唔同晒
依家唯有靠我發圍
大陸個班撚屌親戚
一係中晒酒毒一係就吸毒
再唔係就狗咬狗廢過撚

上海話識唔識
有冇返過去
有冇上海親戚

屋企係咪好親共

你祖先搬黎搬去
一啲身份認同感都冇

Same

不過家鄉潮州

講多少少 太爺同佢阿爸果代好慘下 兩仔爺一個地主一個老師 先後都比共產黨批鬥過 所以之後我太爺都係驚左先行船黎香港

阿爺係珠海 啊麻係東莞
落左黎之後就帶埋太爺太麻落黎香港
佢地兩個係香港識所以老豆係香港出世

我阿爺仲有幾層樓係上面收租 仲有班無落黎既兄弟幫手睇住

廣東汕頭
老豆果邊 太爺係大地主 文革果陣比人收晒d地 鬥死左 啊爺二戰果陣比d炸彈嚇傻左 日日淨係食煙飲酒 搞到我啊嫲淨係識打我老豆埋怨 我老豆頂佢唔順自己走落黎香港 依家叫養得起頭家
老母跟老豆落黎 但佢屋企果邊故事仲複雜過糖心風暴
全家人都識講潮州話 一返屋企會逼人講

唔知祖籍邊度...只係知道早幾代家族比人追殺，走佬黎到廣東省落地生根

點解人地呀爺落黎咁撚有錢
我呀爺就咁撚窮

好撚唔公平

同鄉

福建

阿爺果代黎香港, 阿爺阿嬤好似係菲律賓出世

呢度都幾多地主
得你老豆落左黎？佢冇冇其他兄弟姊妹落埋黎
你呀媽個邊搞咩 複雜過塘心風暴

老豆個邊潮州
呀嫲申請落黎香港
帶埋呀爺 太嫲太爺 同埋兩個姑媽一個伯父落黎
老豆係香港出世 鄉下有祖屋 有好多唔識既親戚
但我同老豆都無番過去鄉下

老母就客家人
太太太公一直都係新界住 呀公個啲都係新界仔
圍村人 有丁有地 所以老母鄉下係新界

宋朝落難公主落黎嫁左俾我祖先，祖先成為掛名駙馬，從此定居香港，可喜可賀

點解會去左菲律賓
不過黎香港係一個明智既選擇

祖先唔係廣東人？

太爺湖南落黎
好似都係走難之類
果陣好有錢
拎左幾條金條落黎
但係俾我呀爺敗曬

你呀嫲點申請落黎？
個陣唔係話你想落就落到咩

巴打係咪小說作家

唔知祖籍呀 爺爺話佢由細到大都喺香港咖

冇了解過單case，據屋企人講就係因為咁。
依加應該仲係，冇過要落都落到七七八八

有冇返過湖南？
個邊點？祖屋個啲有冇

老豆果邊福建
據閒啊爺當年私藏獵槍俾人捉到，唔肯交返支槍出黎仲嘈一大鑊。之後驚俾人捉去坐監走落黎香港。

呀嫲聲稱識個公安同志 攞正牌申請落黎
我真係唔太清楚 個陣老豆都未出世
我諗都係六七十年前 呀嫲4x年落香港

福建係講福建話定普通話

利申 有祖籍福建既fd 但係問佢福建啲野 好似咩都唔知咁

呀爺呀嫲呀公就香港出世
呀婆就澳門
如果計祖藉好似係寶安

老豆黎香港因為唔想係鄉下耕田
不過我覺得有黎香港實在太好
但係太爺個邊唔想個仔死緊係叫佢返黎
比著我都唔想個仔死

原來廣東寶安就係香港人
上幾代都係漁民
細個成日聽到同學番鄉下
祖籍好似都係填寶安
問老豆邊到黎 佢話佢都唔知

係講福建話，我啲親戚都冇人提返福建啲野。

新界牛屎佬

水上人+1
四海為家 呀嫲係船 呀爺吉澳出世 佢話祖籍寶安

啊爺係越英混血兒
祖籍應該係咩

廈門撚

但成個家族得我老母同另一個親戚落左黎，其餘都留係上面，新年完全唔洗拜年

我呀爺話寶安好大 包埋香港 但我都唔知邊度

睇你太爺掛
你呀爺係咪幾靚仔下
巴打英文係咪好勁下

祖籍係寶安
南宋個時蒙古打到嚟
結果要走佬一路向南走
走到嚟新界定居

汕尾
老豆游水過黎
佢同期d人果期玩走私發哂達好似係
開哂餐廳公司賺到笑
老豆果時唔敢好似係
依加仲住緊公屋

好似深圳都計埋

北極, 太涷

中山

馬拉華僑
黎香港純粹想搵錢

嘩 咁遠既野都有記載
咁巴打係咪唔知邊度鄉下？

老母東莞
佢阿爸好似解放軍坐快艇落來，原因都係避共產黨

應該係順德, 不過未去過, 老豆都冇興趣去

咁咪即係原居民

發曬達都只係強國暴發戶
要咁諗 會舒服好多

利申 呀爺同期啲人有撚多產業 屋企大到好似我幾間屋加埋咁 住公屋

同鄉喎
我呀爺以前係做貿易嘅，不過二戰前後唔知點解呀嫲南下香港，自己養大左我老豆

咁你呢代呢？
定居定係搵夠錢就走

南宋末年，南逃的宋室公主嫁予XXX，並在這裡開村立業

巴打有皇室血統

溝淡晒

巴打姓咩
係咪姓趙？

唔自爆 一講姓乜就知邊到人

咁你呀爺呢？得你呀嫲南下？
你老豆冇其他兄弟？

阿爺就南海人，為左揾食就當兵，點知跟汪清衛做野。佢老人家一聽到人話汪清衛係漢奸就一定同人嘈

我阿爺咁既身世都未無俾人批鬥都算好彩

老豆就為左條女游水落黎香港

驚咩呀
Btw 巴打有丁權？

粉嶺某大家族，可查鄉議局歷史，勿相認

我阿媽都係 不過佢廿幾年前先嚟香港 阿公以前喺香港住過, 應該係讀書, 不過唔鍾意香港走返上去

To all Hong Kongers

你個名

邊區？ 小弟北區

巴打姓鄧？

同我一樣

鄉下講圍頭

條女係咪就係你呀媽

年年有錢派
利申：祖籍江門

我老豆就廣東

我點知我遠祖響邊過嚟

海南

條女游水失敗返左大陸
老豆就成功達陣

我阿媽係香港人

點解有錢派既？
係咪因為你親戚都係做幹部

以前好多福建人都去菲律賓
而且好多宜家都發左達

咁你真係要多謝你老豆條女

可能"鄉下"d祠堂有寫都未定, 我阿媽果邊有個碑

當然佢鳩up作故仔就冇計啦

呀爺/太爺姐
都唔算遠啦

江蘇，阿爺同阿嫲為咗避共產黨落香港，大陸所有嘢都俾人搶哂
所以阿爺去到死嗰一刻都仲好憎共產黨

唔係

唔知有咩股份年年有錢派
利申:聽返黎

後生個D一定係閩南語同普通話都識啦
老一輩就未必
但正常同其他人溝通都係閩南語
如果你走去同人講普通話 人地就會直接當你外省人

識唔識江門話

都係，或者無文革都會無我

真係邊度鄉下唔知，當年民革，我阿爺晚晚係祠堂俾人批鬥，之後申請落黎香港

祖籍江蘇
旅遊好正喎
水上城市
如果我鄉下係江蘇一定年年返去

唔識 呀爺就識

晨早死清光啦
共產黨打到嚟邊有得避

想問鄉下係湖南既巴絲
你地家族D女人係咪多數都幾好睇?
好似好多都生得幾標緻 頭又細

因為唔想再耕田 生活唔好（本身有d錢但後尾俾中共分配）所以游水落嚟

same

東莞

雖然咁講有啲on9
但係你真要興幸你呀爺比人批鬥

同問 鄉下廣東省以外既巴絲
你地鄉下啲女女正唔正

定居啦 我都冇翻過馬拉
馬拉嗰邊d親戚想搵我地但我呀嫲唔俾 唔知有咩瓜葛

係
我心目中嘅鄉下香港

巴打本人定係老豆游水落黎

香港

點解唔比佢地搵既。。。

老豆老母
最後又係變咗最窮 不過佢地話無後悔落嚟 因為自由

福建南安
阿爺同阿公都係80年代申請落黎香港
識聽閩南話但唔係好識講

咁你呀爺/老豆識唔識廣東話？

阿爺台山
當年後生加入共匪做過民兵
深知共匪信唔過
就嚟咗香港

阿嫲番禺
又係因為共匪殺到
避去香港

仆街共匪
有老一輩人稱共產黨做共匪唔係冇原因

都係既
好多事都唔係用錢去比較既
香港既 治安 法律 制度 文明程度 食品安全都比中國好太多

雖然一路keep住差緊

咪就係
講真有車有樓有錢又點呀
係香港有自由。係冇野換得到。同埋智慧都唔同大家

老豆果邊有個啊妹 冇走到 之後做炒股票發左達 再做埋地產 依家發到豬頭咁
老母果邊 佢老豆行船 幾頭家走黎走去 聽講死果陣七國咁亂

邊有咁傻自己爆朵先得架

你肯定？ 可以想維基睇一睇founder

新界原居民

老豆果邊淨係知阿爺住大澳
阿嫲係越南人 唔知點解全家去左中山 之後跟左阿爺住黎大澳
家母果邊知多少少
太婆太公都係東北有錢人 但文革定唔知咩走難去天津
之後定居
阿公個太公又係有錢人 係福建起過馬路金鋪同學校 之後去左印尼
阿公就印尼排華黎左中國讀書 人地問佢咩人佢次次都答印尼人
之係移民潮黎左香港
人地問我祖藉我通常都答大澳/天津
利申 勿相認

彭？

祖藉上海，太爺係國民黨成員同埋廈門大學教授，嗰陣時唔夠薑跟蔣介石去台灣。文革嗰陣俾列入為黑五類，啲紅衛兵日日批鬥佢，逼佢啲學生打佢，晚晚瞓牛棚，後來頂唔順，帶住一家大細嚟咗香港。

Yes
同埋 風水轉流轉 呢句說話真係無錯

寶安
個陣呀爺黎到新界某條村投靠佢啲親戚，之後為左方便搵工仲改名換姓。到我呀爸個代同埋而家我呢代， 都係用新姓。 而呢個姓都幾少人用。

自己成為埋共匪咪冇事囉

講笑
不過佢地老一輩雖然憎共產黨
但係佢地好多骨子裏都係愛國

我覆錯左
樓上有個話有個落難公主嫁左比其中一代祖先，果個應該姓鄧

你想你太爺去台灣定係香港

如果係台灣
咁你依家就係台灣人
雖然都係講蝗語
但係始終有主權

而香港就一路變成一國一制

六代香港人但聽講原籍佛山但唔知邊

原本姓咩？
依家又姓咩？

原來咁多寶安同鄉
你地仲多唔多返鄉下探親人？

新加坡
多唔多返鄉下
用鄉下溝通到？

仙人

其實香港咪又係寶安入面
一路以黎都係鄉下

廣東揭陽

老豆個邊搬過幾次，民國時期太爺去到揭陽，之後呀爺落左黎香港，老豆係香港出世，但係我老豆好清楚話比我聽，我太爺係潮州人，唔係客家人（因為而家揭陽大部分都係客家人）

老母個邊比較複雜。呀公係肇慶人，落黎香港搵食，呀婆出身小康之家，屋企請得起私人老師教佢讀書寫宇，30年代日本仔打到黎，家道中落，之後佢去左幫日本仔煮飯，後來落黎香港識到我呀公，老母香港出世

所以我地一屋都係香港人，而且好少番大陸探親，兩歲左右番過揭陽，之後都冇去過

其實冇得咁講，我聽屋企啲長輩講，當年好多人唔夠膽去台灣，係因為怕如果共產黨真係打到去台灣的話，當初跟蔣介石走佬嘅人會罪加一等，死多兩錢重，同埋覺得共產黨都已經攞到全國政權，應該唔會趕盡殺絕掛

算好彩喎
Btw點解要幫佢地煮飯 比佢地捉左？

咁你自己想係香港人定台灣人先

我老母吉澳出世 老母對上幾代全部吉澳

潮陽
爺爺嫲嫲以前係老師 周圍教人幫人 去咗上海印尼仲有好多地方幫助人
之後番到大陸 因為窮到甩褲 仲有舊時幫咗好多人 帶埋我老豆順順利利幾歲落嚟香港
佢地真係好仁慈

老豆80年遊水 廣州花都
得我老豆呢房黎左香港
太爺有個好型既名叫做芳湘
返大陸問d親戚太爺係個咩人 都冇人知 所以好好奇
因為芳湘真係唔似普通農民改既名

老母加一

點幫 幫啲咩人
同埋佢地仲健在嗎？
點解無啦啦走落黎既

我出世果陣佢已經腦退化到唔識講英文

你係巴定絲
鄉下有冇族譜？

姓乜
好撚少吉澳人架喎

咁依家住吉澳定市區

香港農民 係香港有農地 唔知邊代打仗走難嚟香港 本家族事記畀老豆當垃圾掉咗

咁佢個陣係講咩話？
識唔識廣東話？
你有1/16英國血統
巴打靚唔靚？

竟然掉左 真係好可惜

市區

祖籍:唔知
但老豆美國護照 媽台灣護照

共產黨打到黎可以隨時走佬

仆你個街 有事淨係諗走佬
有冇當過自己係香港人

香港係我地既地方

我都好好奇自己祖先既起源
但係已經搵唔返人問

我祖輩都係行船

廣東，阿爺最先落黎

香港，絕對係香港。生係香港人，死做香港魂。

先祖係黃花崗七十二烈士之一
後家族興起又畀仆街共黨個招養肥後劏
大地主變到今時今日既窮人家庭攞綜援
吾輩將一生與共黨為敵

好多南海同鄉

72烈士

原居民

有冇返過上海
識上海話？
上海啲女女正唔正

教佢地啲細路讀書 幫佢地渡過難關
上次見到啲人喊住嚟香港多謝佢 真係呆咗陣

姓梁

又真係幾偉大

本事記仲要係我啊爺用毛筆手抄 因為舊嗰本蛆咗 細個嗰陣好想睇 但我老豆唔準我睇
而家諗返可能本事記有啲唔光彩嘅嘢所以先唔準我睇 佢之前又話過有代做過官 但嗰個年代做官有邊個唔貪啊

btw 點解咁多寶安人

識講上海話，有時候都會上吓去。上海個手女應該係全蝗國最靚，不過諗下好啦，上海人蠱惑起上嚟，食人唔𦧲骨。

當年國民黨係中國落難去台灣
可能怕事 太公定唔知咩就落黎香港算

你唔問你老豆？
有冇伯父呀叔個啲？
一啲都問唔到？

好犀利
上海話同廣東話好唔同
我除左謝謝儂之外一句上海話都聽唔明

Btw 上海女人真係好靚？ 一定要娶上海女人

咁仲有冇台灣護照？

我阿公係韓國人
好細個果陣就跟屋企人走左去中國
之後自己黎左香港
阿婆就澳門人有葡國血統
而家都冇親戚係果面喇
所以我都唔知屋企祖籍算邊

好似無研究過祖籍
老豆老母既老豆老母既老豆老母
（姐係三代人既老豆老母）
都係香港

韓國人
巴打識唔識韓文
連登咁多反泡菜post 有咩feel
對韓國人有咩感覺？

雖然呢度係創意台。。

長洲人

族譜係浙江個頭
不過明朝個陣做生意南下左去馬六甲
仲娶埋土著做老婆
兩老後生去左KL 搵食
後來做生意到左香港

明朝咁撚耐
Kl姐係喺邊
依家仲做緊家族生意？

KL係吉隆坡short form
家族生意無做好耐 變左夕陽行業
係香港搵到份鐵飯碗 得閒返去住幾日
屋企啲表姐妹個樣就似astro hari ini 8 malam啲主播
反而我就華人樣

打工，至於有冇出事就唔知

咁你同你啲表姐妹講咩話
靚唔靚女？
似華人樣唔好咩

咁你呀婆嫁比你外公個陣仲係咪處女

福建 我老母由我幼稚園都未讀就帶左我黎香港生活
我都好慶幸自己係香港由細住到大 一啲大陸味都冇

你父母都係福建人？
係屋企同你呀媽講咩話
母語係咩？
仲有冇返鄉下？

好地地點會同我講呢d野

屌咁都唔問
你呀婆後生個陣靚唔靚
靚就多數冇左。。。

英文溝malay
同啲老一輩咪華語 廣東話
佢哋個樣咪mix咁

我識韓文既
細個阿公有教我 基本溝通ok
其實我都有少少似韓國人樣
出去旅行成日都會俾人搞錯

反泡菜post我都有睇
有啲唔好既地方我係真心好認同
例如部隊鍋賣幾舊水真心狗也不屌

最大感覺係韓國人愛國心真係好重
大部分都覺得自己國家既product/食物係好正
同埋韓仔真係好撚大隻 但好大男人
韓妹就永遠帶妝出現 打死都唔會素顏
但某啲都幾冇禮貌

我發覺呢個po都幾多地主仔
撚屌共匪屌你老母

太爺祖藉南京
聽老豆話係啲藥鋪掌櫃果啲
唔知咩黎落左黎廣東
啊爺係紅底啲唔知乜乜隊啲大粒野
20幾歲就自殺左
跟住老豆就落左黎搵食
依加啲同姓親戚個個都有錢到咩咁

大清惠州府海豐縣
太爺已經係香港出世

老母老豆都係福建人
十幾年前番去 啲老中青既普通話講到一pat屎咁
Btw 老豆老母好似晉江/泉州/石獅其中兩個

btw老母果面算大家族
祖屋果度個鎮間中有啲紀念碑寫住感謝xxx捐款
而xxx係同老母同姓 應該係同源
阿公係當地算有頭有面
出殯果時搞左好多日 有幾日封曬啲馬路比吹啲打佬/家人/車隊遊街

阿爺係孤兒所以唔知祖藉，比廣州富商夫婦收養但係個兩公婆比人鬥死左之後焗住跟共匪揾食係東莞某村管糧倉，點知遇着饑荒阿爺唔忍心村民餓死，個個都派少少嘢食最後個糧倉空左唔想陷家收皮就一家遊過深圳河落左香港，之後我老豆先出世。老母嗰邊就福建人，小學先落嚟，反而老母仲正宗香港人過我老豆，我老豆就大中華膠

仆街
我又係

我個fd個老豆又係
威左十年，而家窮到比人笑點解要去香港

然後黎左香港做番老本行
你姓霍？

啊爺果代因為二戰由福建黎香港

本身拎全成箱金走難

點個比共匪打劫

得翻少少錢夠去到香港

如果唔係中共 我都會有父幹

我呀爺都係香港
叫唔叫祖？
祖到幾時先叫祖？

本身係官，但貪官黎之後差啲俾人捉到，如果俾人捉到要抄家，之後慢慢走就去左廣東定居。

但祖籍係邊就唔知啦

福建人係咪好有米？
我個fd返轉福建都成皮利士

+1

我呀爺個代 因為避開老共走左去馬六甲
住左一排 又因為排華走左黎香港
然後一路定居到e加

呀爺呀嫲係上海人 當年日軍侵華𠴱陣係上海走落嚟香港 老豆出世無耐呀爺就過左身 呀嫲係我未出世都走埋 有時好想去上海搵下佢地以前生活嘅地方 但老豆自己都未返過去 根本對𠴱到一無所知

唔記得講 原本係四川住既

原來咁多同鄉

老母係廣東人，鄉下話同廣東話好接近，係音調同助語詞有啲唔一樣
老豆廣州出世，但阿爺阿嫲唔似廣州人，睇樣應該係北方啲人
阿公係死咗老豆之後決定嚟香港投靠佢唔記得第幾叔
之後我阿婆就趁我媽細個一齊申請落嚟
老豆老母好似係出國讀書識跟住喺香港生咗我
老豆幾兄弟姊妹都好似係紅底，有一兩個都幾高位
阿公嗰面好似以前係地主
土改定文革嗰陣阿公屋企俾人鬥，佢冇事但阿婆被迫宣布脫離關係

我而家就係全屋最反支那嗰個，朝朝一醒第一件事就係睇下支爆未
對我嚟講我鄉下就香港

祖籍不詳 孤兒

我指祖輩

當差
做生意

國民黨軍唔去台灣on99

南京
老豆係7幾年落黎香港
佢呀公文革之前好撚有錢，又係政協，又係搞生意，我睇我呀嫲講個陣南京D酒店，學校，建築物，好多都係佢老豆出錢起，屋企連飛機都有，南京大橋佢都有份出錢起，之不過民革個時信錯共匪，同埋都走唔到南京，幾年之內好多野都俾共匪批鬥哂，如果唔係全家只有死路一條
我都係十幾歲先知佢個名，之後google 先知原來我呢個死毒撚有個咁勁既祖先

呀公係中山人，文革落黎
本身好似好有錢，地主個仔，話擺百日宴擺左三日，仲有個童養媳俾佢
後黎文革俾人批鬥兩次頂唔順落黎香港

太婆係中荷混血兒，太公係國民黨人，打過仗

父輩嗰邊唔知

呀爺係東莞行山路黎香港，比人捉過兩次先黎到 好似話唔知咩事比人拉左，然後發現我呀爺識醫術，就逼佢留係監倉醫人，我爺頂唔順所以走佬

識呀

羅定 太爺2x歲走左去南洋搵食
所以阿爸果邊都係馬來西亞
對鄉下無咩概念

你又知我姓霍

英德 客家人

爸爸：湖南
好似話阿爺係鄉下係好有錢地主，
買左國民黨D軍官做，之後打仗，
同阿嫲走落黎香港，姓都改埋
死都唔過台灣，話要等反攻
阿嫲係湖南d千金小姐。
親戚就仲有，因為阿爺娶阿嫲之前有個糟糠
大婆同佢D子孫係上面。阿嫲生既全部香港出世

媽媽：汕尾
點落黎就唔知，我淨知我公好愛共
阿爸話平時晾衫個位以前掛支五星旗揚揚下

北京
住系紫禁城

又真係幾多地主

以為英德混血

等反攻
咁巴打識唔識講湘語？
你個樣似唔似湖南人
你同啲親戚熟唔熟？
同佢地傾計用咩話

非洲人
廿萬年前祖先東非要搵食就嚟咗香港

唔識講湖南話 阿嫲在生會講 但我完全唔識
我個樣香港人樣 應該係
不過就真係好食得辣
我返過一次鄉下咁大把
我記憶中d人係講普通話
返去睇過下族譜同祖屋
聽講阿爺走難前埋左d金銀珠寶同槍係地下
但後尾老人痴呆 之後過埋身 已經唔知去左邊

上海
我弓口

廣東新興
啊爺個代落黎揾食

上海
我阿爺後生嗰時跟老細落黎香港開廠
但到佢死果時都未學識講廣東話

我老豆97 襯回歸游水落黎香港

祖籍 廣東雲浮 鄉下講廣東話， 我番鄉下 d外省人黎打工都要學廣東話， 唔撚明點解香港咁on9外省人黎要我地學普通話

寶安松崗

有無潮洲巴絲係度
潮洲巴絲仲識唔識講潮洲話？
啊嫲好似係想生活好d 同我啊媽同啊姨落左黎生活 佢老豆（我太公？） 係香港做魚露廠

媽媽個邊佢地話中山
但係太公已經係香港出世 咩玩法

父親係番禺
爺個代嚟落地生根嘅

兩邊都水上人

你要無俾人打死/自殺先

呢個post係咪個個都係雙非

老豆話祖籍就唔知
不過係香港已經有27代人

老豆果邊係恩平 無咩特別 成個家族share一間祖屋 十年都唔去一次咁
反而呀媽果邊 公公以前好有錢 婆婆以前係千金小姐 但國民黨時期啲錢黎 變曬廢紙 仲要黎香港避 要黎香港係工廠打工

Same

開平

大秦南陽群

江蘇武進 (現常州) 名門望族之一

以下係聽我姑媽講嘅故事，因為佢嘅廣東話有上海話口音，所以聽得6-7成
我個姓係江蘇好顯赫，成個族好大，唔知我太爺定太太爺將佢五房人分左去做唔同範疇嘅生意/事業，軍/政/商/教育 (印刷) /仲有一樣聽唔到

我呀爺細個係私塾讀書，大個左就俾太爺叫左黎香港做中華書局，佢過身之前仲有去個D一年一度嘅工友聚餐。
我呀嫲都係江蘇嘅有名家族，個姓仲要好有霸氣，姓屠。而佢就接受西方教育，讀上海師範，係大學生 。佢個時都有CHEM讀，佢而家都講得出D CHEMICAL 名

結果佢地就盲婚啞嫁，我呀爺因為要黎香港做野，我呀嫲就跟左佢過黎。
日本仔個時反而返左上去大陸

共產黨的上場就係家道中落嘅開始，我呀爺嘅哥哥因為係國軍，坐船走佬台灣但隻船中途沉左。
在土改嘅時候，因為家族係大地主，我太爺就俾人沒收晒D地之餘，仲要拎去俾人批鬥，結果死無全屍，我太嫲只係搵得返一隻鞋
呀爺雖然係香港，但係67暴動個時去睇戲，睇睇下有人放炸彈，佢以為共匪打到黎所以嚇到精神有問題

而家留左係大陸嘅姨婆同姑婆生活都好唔錯，有錢有地有官做，早幾年呀爺走左要返鄉下安葬佢，做官個親戚仲有專車接送，有晒保鑣咁，打個電話就幫我地安排好晒之後去玩嘅行程，有車有導遊咁

可惜間祖屋同祠堂已經俾共匪拆左起工廠

細佬有睇POST嘅話唔好爆我出黎

老豆七幾年深圳龍華游水落香港
然後唔知衰咩事係香港坐左幾年監
然後做左幾廿年地盤，嗰時真係好好搵

呢度都好多上海巴打
你呀爺完全唔識廣東話咁係香港點溝通？
香港有冇上海鄉里？
你同你呀爸依家仲識唔識上海話？
如果已經唔識（經係母語變左廣東話） 咁會唔會覺得好可惜
你對廣東人、廣東話有咩感覺？
屋企有冇跟上海既習俗？

上面好似有幾個潮州

名門望族
有啲問題想問下
你祖籍江蘇咁點解你姑媽係上海口音？
中華書局你屋企有份？
你呀爺/老豆點睇共產黨
佢地對梁游有咩感覺？
你江蘇啲親戚點睇香港人？
你又點睇香港人 點睇廣東話？

順德老豆80年遊水落黎做地盤到今日
呀爺本來係大地主共產黨收地無晒
老母上海人，比人賣黎香港做工廠妹，個邊親戚斷晒聯過多幾年就送佢地兩個返順德養老

我老豆當年10歲，但佢仲係好記得，佢6歲已經好識性，當時屋企飯已經由佢煮，依家有時食飯坐埋想當年一提起就會喊，聽到都心痛，慶幸佢地走到黎香港，如果唔係全家應該死晒唔會有我

唔係架，當年有d係專登扔，因為俾共產黨搵到跟住個族譜抄家滅族

呀婆係順德人，係順德識左住係香港既呀公落黎香港，呀媽係廣華出世
呀爺係漁民，係屯門同大澳捉魚，我爸係隻漁船出世，可惜我爸年紀大又多病痛，佢已經唔記得呀爺以前既事了，淨係記得佢係大澳人，後生出九龍識左我媽。

上一代先游水落黎果D咪即係雙非

天津 但係咁多年都冇去過
利申 老豆阿媽離已婚

識人家族曾經為咗走難改咗仔女嘅姓
後尾想改返又撞正文革定點
唔想畀人以復辟孝子賢孫為由批鬥
結果一世都同仔女唔同姓

唔係個個都有米既
不過感覺真係多有錢人
我大伯身家都有8位數
同堂有長輩(同一個太爺既太爺)係億萬富豪

不過利士呢D野 係睇多唔多親戚姐
我細個番去都試過逗到成皮

其實正常應該好多人既祖先都幾有米
因為普通窮撚根本唔會留到血脈
窮不過三代 因為窮撚好快就會冇後代

巴打有咁多有錢親戚 都唔方窮得去邊喎
屋企係咪住私樓

其實上海地理上都係江蘇嘅一部份，就好似香港人講廣東話一樣。
以我認知，成個江蘇都係講上海話，我細個去嫲嫲度食飯，成班大人都係度儂儂儂，一句都聽唔明 不過會聽得出D大陸人係咪有上海話口音
中華書局我無份
無同過佢地傾政治野，老豆同呀爺一向都寡言，不過聽姑媽同呀嫲講故事時會聽得到佢地好唔鍾意共產黨
返過去一次，唔熟上面D親戚，只係記得去其中一個親戚屋企時，個第二代係咁屌鳩美帝，最衰我又唔熟普通話，而且又人地地頭，又怕佢報公安，如果唔係一定同佢開拖，數鳩共匪D衰野出黎
廣東人好壞參半，但我絕對支持保護廣東話運動，而家聽到大陸個D好似含住舊屎講野嘅普通話就想打鳩佢

上面邊個家族會中意共匪
搶屋搶地拆伺堂，一個家族幾百年基業10年收你皮

老豆老母都唔知佢老豆老母係幾時黎香港

上海

阿爺係國民黨間諜，收到指令諗住借文革重奪政權，最後情況不受控跑了去香港

我都係南海，祖先係南海係大地主

我阿爺那代因文革比批鬥同收哂d地，走難落咗來去澳門，住咗陣之後先再搬去香港

咁我阿嫲係細細個未成年就賣咗比阿爺當妾（唔知係咪叫妾，總之唔係正室），佢年紀大過佢老公個女幾歲咋。地位同妹仔差唔多，本身都已經係打雜，走難落咗香港後就更加難捱。

所以落咗香港之後，趁仲後生就同個老野搞離婚（思想幾前衛）

點知離完婚先發覺有咗我老豆，個老野唔肯認頭，都係佢d仔女幫手出頭先係我老豆張出世紙加到佢老豆個名

所以我老豆係一次都無返過去南海鄉下